只是平行時空 - 陶傑

武肺大爆發，英國首相莊漢生推出所謂「群體免疫」，達爾文主義，不跟隨歐洲封關，任由年輕人聚會。結果三日不到，秩序大亂，首相即刻轉軚收場。

今日的英國不是四十年代那個純正的英國，最為惡劣的就是倫敦。因為倫敦是「全球化」和「文化多元」的國際十字街頭。

倫敦不是真正的英國，一旦「多元文化」並存，這個說在街頭蒙面穿罩袍、後院宰羊建寺唸經是他們的文化；那個說煲食狗肉、喝蝙蝠湯又是他們三千年所謂燦爛的飲食文明。亂七八糟的第三世界大雜會，變成病菌與病毒溫床。

加上倫敦人口年輕，多銀行精英，白人個個以朱克伯格和蓋茨為偶像，跟着所謂We Are The World的全球化手牽手Feel Good，一齊大合唱，結果成為重災區，求仁得仁。

真正的英國，不錯確實不必封關。譬如在東南許多保守黨傳統的城鎮，例如肯特郡有一個小城叫做美士東（Maidstone），這個城市的人足不出戶，不會無事巴巴的跑到英格蘭東北部湖區的溫特米爾（Windermere），與那裏的人手牽手。蘇格蘭尼斯湖周圍的幾個村莊，也不會跑到英格蘭西南的Cornwall。

真正的英國生活，本來就是鄉村和城鎮，各自為政，雞犬相聞，老死不往來，鄰居之間，又有濃厚的人情味。

無論哈代的小說，還是奧斯亭的世界，都是這般光景。英國不惜過度加入全球化，跟着其他一心只顧短視發橫財的國家攬在一起，就搞成這個樣子。

金毛肥仔首相把當代的英國人當做二百年前那個水準，或者電影「黑暗對峙」裏跟着邱吉爾同舟共濟的舊一代。那個時候，英國婦女在邱吉爾的地堡司令部做打字員和助理，穿起一套筆直的西裝，一頭金髮，身形苗條，工作效率高而溫柔，到底像一個女人。

但今日倫敦滿街的肥婆，未婚產子還要紋身，開口就是粗言穢語，交錯時空。

寄宿學校許多在偏僻的鄉間，離最近的村落乘巴士也要半小時。寄宿學校本身已經隔離，學生平時住在宿舍，只要校方取消中期的Term Break，下令學生不准前往城市，教師平時家居在附近，天天回校上課，不要隨便去酒吧，絕對不會惹上病毒。

即使倫敦附近的哈羅、Mill Hill、Dulwich，校長執行封校上課，政府不一定要下令統一停學，由每一家學校的校長自行據地理環境決定，大前提是：寄宿學校是為了培育解決問題的領袖而設的，不是為問題發生時一哄而散而逃避的平庸人而開，否則收那麼貴的學費做什麼。

但是二十一世紀，人的心理免疫力畢竟低許多，一下子都淪陷為意大利。莊漢生想英國走一條不同的路試試，但又料不到武漢病毒極為猛料。

黑死病畢竟是七百年前的事，而一咬牙派皇家空軍轟炸德累斯頓平民的邱吉爾時代，過去了七十年。

所謂全球化 文化多元最後多數得出嘅結果就係冇文化

全球化同文化多元根本就係賣國

本土主義先係皇道

原意係低文明學習高文明
點知結果係劣幣驅逐良幣

咁啱前日喺Netflix 翻睇完Darkest Hour ，underground 嗰幕

agger